---
number: "44"
title: "Actualización tecnológica 1"
date: "2022-02-18"
time: "4500"
path: "/episodes/techupdate1"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast44.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "malestar, psicología, enterprise, cultura"
---

Ya se ha dicho hasta el cansancio: "La tecnología nunca se está quieta". Y es por eso precisamente
que se nos ocurrió hacer estos dos episodios con actualizaciones de temas de los que ya hemos
hablado (criptomonedas, metaverso, IoT, etc), aprovechando para divertirnos con algunas
invenciones y asombrarnos con algunas otras.

### Descripción

Hay varios temas en el aire en estos tiempos (febrero 2022): el escándalo de los artistas 
que se están saliendo de Spotify, los problemas con fraudes relacionados con criptomonedas,
NFTs y demás, la caída en bolsa de Facebook, digo Meta, y varios más. 

En este episodio visitamos varios de estos temas. ¡Coméntamos si te gustó este formato!

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

* [Car-aoke (micrófonos para Teslas)](https://www.fayerwayer.com/internet/2022/02/01/tesla-ahora-vende-microfonos-para-karaoke-en-china-este-es-el-teslamic/)
* [Video de Trevor Noah al respecto de Joe Rogan](https://www.theguardian.com/culture/2022/feb/08/trevor-noah-joe-rogan-n-word)
* [La cirugía sobre un cerdo, realizada 100% de forma remota](https://consumer.healthday.com/b-1-27-in-a-first-a-robot-performs-laparoscopic-surgery-on-pig-without-human-help-2656504468.html)

